經民聯倡大灣區建廉租青年村

經民聯倡大灣區建廉租青年村

經民聯就大灣區建議項目加碼，倡設青年村以廉租吸引港青北上。左為盧偉國、右為林健鋒。梁穎妍攝

【本報訊】雖然粵港澳大灣區規劃仍未出台，但內地已陸續推出港人國民待遇措施爭奪人才，經民聯昨提出針對大灣區規劃第二階段建議，絕大部份是便利港人在內地工作措施，包括提供稅務差額補貼，又特別提出由兩地政府在深圳、廣州等地覓地興建青年村，以低廉租金出租，以及推出「升級版」青年實習計劃，實習後更可持續跟進工作。

吸引港青北上
港府一直大力鼓勵年輕人到大灣區發展，身兼全國政協經民聯副主席林健鋒昨在傳媒茶敍指，青年村有助營造適切環境予年輕人交流，亦可配合創業中心發展，舉例指佛山有向大學畢業生提供短期青年居所，可按年輕人不同學歷訂租金水平，博士生甚至可以免費入住。
內地工作另一個關注點是兩地稅制差異，經民聯建議為港人提供稅務優惠。林指現時港人每年在內地工作逾183天，須向內地交稅，惟內地稅率較港高，他承認放寬183天豁免原則較困難，故希望兩地可參考現時在前海等的做法，向境外專才提供稅務補貼，拉近兩地稅制差異，對於大灣區規劃綱要至今未有出台時間，林認為，規劃出台日子非最重要，相信內地一直聆聽意見改善方案。
■記者梁穎妍

香港人倡大灣區建廉租家庭團聚村

投保皇狗啊拿
送你個仔番大陸

叫大陸人過去住啦

應該將所有響國內出世再黎香港,
或者阿爸阿媽是但一個唔係香港出世既全家放晒去大灣區,
咁佢地就可以同聲同氣共同發展大灣區依D咁優質既地方

成日話香港唔夠勞動人口，但每日家庭團聚百幾個中坑先坑落嚟，然後又搬曬啲港青上去，夠竟係咩玩法？

中坑唔係勞人？無勞動力？

明串香港毒撚得鍵盤
無力

我諗起「三和大神」

香港入面最唔聽話嗰班係年青人嘛
遷徙完啲後生仔又可以加速啲蝗殖民香港

一舉兩得

已經講到明要放逐青年

本土青年only，含核匪語專材先有得留低

150優先申請

上山下鄉